\thispagestyle{plain}
\centering \section*{D"ammerung f"allt}
\index[in]{Die Dämmerung fallt}
\index[in]{Dämmerung fallt}
\index[vw]{Abendlieder!Die Dämmerung fallt}
\index[vw]{Abendlieder!Dämmerung fallt}
\index[vw]{Autoren!Helmut König (helm)!Die Dämmerung fallt}
\index[vw]{Autoren!Helmut König (helm)!Dämmerung fallt}

\begin{angaben}{0}
W\&W: K. A. Christel nach der "Uberlieferung ge"andert\\
Satz von helm (Helmut K"onig)\\
FA: 44 FU: Nr. 173 LB: 73 TS: 204 PI:\checkmark
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. Die \=D"amme\=rung \=f"allt, wir sind \=m"ude vom \=Traben, die \=Stra"sen, sie \=haben\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
1. Die D"ammerung f"allt, wir sind m"ude vom Traben, die Stra"sen, sie haben\\

\=der \=Steine gar \=viel. /: \=Lasst sie f"ur \=heute al\=lein. :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
der Steine gar viel. /: Lasst sie f"ur heute allein. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Es \=ist uns \=best\=immt mit \=brennenden \=F"u"sen die \=Unrast zu \=b"u"sen,\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
2. Es ist uns bestimmt mit brennenden F"u"sen die Unrast zu b"u"sen,\\

\=die \=tags uns be\=fiel. /: \=Bald, Kame\=raden, ist \=Ruh'. :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
die tags uns befiel. /: Bald, Kameraden, ist Ruh'. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Wer \=wei"s, wo \=der W\=ind uns \=morgen schon \=hinweht, wo \=keiner mehr \=mitgeht,\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
3. Wer wei"s, wo der Wind uns morgen schon hinweht, wo keiner mehr mitgeht,\\

\=der \=Bruder uns \=ist. /: \=Bald sind wir \=alle al\=lein. :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
der Bruder uns ist. /: Bald sind wir alle allein. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Doch \=glauben \=wir \=fest, dass \=stets sich er\=neure der \=Mut und die \=Treue\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
4. Doch glauben wir fest, dass stets sich erneure der Mut und die Treue\\

\=zu \=unserem \=Werk. /: \=Drum, Kame\=raden, gut' \=Nacht. :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
zu unserem Werk. /: Drum, Kameraden, gut' Nacht. :/\\
\end{tabbing}
